Johhan Kiil, Pattarei maja perremees kaebab kohto ees, et Tõnno Kraun sel 31sel Decm: õhtul ommas kambris paljo lärmada ja trallitada lasknud, kus ka mõnned wõerad ülle ta omma perre olnud (ja kui tema läinud neid waigistama, et ees toa rahwa rahho se läbbi rikkutud saab, siis sanud ta weel surelisseks ja hakkanud pärrast Marre Süllustega riidlema, arwates, et se majaperremehhe jures temma peale kaebamas käinud.
Tõnno Kraun tunnistab kohto ees, et temma mitte selgest ei mälleta, kuida se assi sel õhtol olnud, sest et ta suggu joobnud olnud.
Kohhus mõistis otsust, et Tõnno Kraun se eest maksab 50 Cop. trahwi walla laeka, mis ühhe näddali aja sees makstud peab ollema.
